[{"portal": "icarros", "titulo": "Sucessor do C4 Cactus ser\u00e1 el\u00e9trico e pode n\u00e3o ser mais SUV", "corpo": "Enquanto no Brasil o Citro\u00ebn C4 Cactus \u00e9 tratado como um SUV compacto, na Europa o modelo \u00e9 visto como um hatch de porte m\u00e9dio com pegada aventureira. Para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o, a Citro\u00ebn pretende ir um passo al\u00e9m com o Cactus e transform\u00e1-lo em um carro el\u00e9trico, podendo at\u00e9 mesmo perder um de seus nomes.\r\n\r\nEu sei que voc\u00ea gostaria de ler isso:\r\n+ Porque 3008 Allure \u00e9 o melhor Peugeot do Brasil | Avalia\u00e7\u00e3o\r\n+ Fiat-Chrysler se junta ao grupo Peugeot Citro\u00ebn\r\n+ Peugeot confirma caminhonete m\u00e9dia para o Brasil\r\n+ Toro da JAC? SUV compacto T50 ganha design pol\u00eamico\r\n\r\nConfirmado para 2020 pela CEO da Citro\u00ebn, Lifan Jackson, em entrevista ao Automotive News Europe, a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o do modelo pode ser chamada simplesmente de C4, resgatando a nomenclatura anterior. A altura do solo elevada e a pegada aventureira, que fazem sucesso no Cactus, devem ser mantidas.\r\n\r\nC4 (Cactus) el\u00e9trico\r\n\r\nA grande mudan\u00e7a de rumo fica por conta da motoriza\u00e7\u00e3o. O Citro\u00ebn C4 2020 ter\u00e1 op\u00e7\u00e3o 100% el\u00e9trica, seguindo o que foi feito com os novos Peugeot 208 e Opel Corsa. A PSA manter\u00e1 variantes diesel e gasolina para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o, mas ter\u00e1 como destaque principal a vers\u00e3o el\u00e9trica.\r\n\r\nVeja aqui ofertas de C4 Cactus na sua cidade\r\n\r\nNo Brasil como o C4 Cactus segue uma estrat\u00e9gia de mercado diferente e tem at\u00e9 melhorias consider\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o ao modelo europeu, seu rumo dever\u00e1 ser outro. A Citro\u00ebn poder\u00e1 promover uma reestiliza\u00e7\u00e3o local futuramente ou mant\u00ea-lo como est\u00e1 por mais tempo. Vers\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 pouco prov\u00e1vel visto que o mercado ainda est\u00e1 engatinhando.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Jo\u00e3o Brigato", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/sucessor-do-c4-cactus-sera-eletrico-e-pode-nao-ser-mais-suv/27367.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Fernando Calmon | Lan\u00e7amentos no Sal\u00e3o de Los Angeles", "corpo": "Os sal\u00f5es de autom\u00f3veis nos EUA n\u00e3o s\u00e3o gigantescos como os europeus, a exemplo de Frankfurt (o maior do mundo) e o de Paris. Eles se espalham por algumas cidades americanas, acumulam tradi\u00e7\u00e3o e at\u00e9 concorr\u00eancia entre eles. Os de Detroit e Los Angeles, por coincid\u00eancia, existem desde 1907. As datas eram pr\u00f3ximas (novembro e janeiro), mas Detroit passou para junho.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+\u00a0Fernando Calmon | Em busca do tempo perdido\r\n+ Fernando Calmon | Onix Plus: surpreendente\r\n+\u00a0Fernando Calmon | HB20 reagir\u00e1 \u00e0 altura\r\n+\u00a0Fernando Calmon | A transforma\u00e7\u00e3o digital mudar\u00e1 os carros\r\n\r\nEste ano o Sal\u00e3o de Los Angeles (LAAS, sigla em ingl\u00eas), aberto at\u00e9 1\u00ba de dezembro, teve estreias importantes. A principal foi o Mustang Mach-E, o SUV cup\u00ea el\u00e9trico da Ford. O desenhista Joel Piaskowski \u00e9 o mesmo do cup\u00ea esportivo que completou 55 anos com prest\u00edgio em alta. A inspira\u00e7\u00e3o, no caso do SUV, \u00e9 sutil nas lanternas traseiras e na extremidade dianteira. A Audi tamb\u00e9m partiu para um SUV cup\u00ea, muito elegante, o e-tron Sportback. Dist\u00e2ncia livre ao solo diminu\u00edda em 1,3 cm e as linhas do teto caindo com suavidade fazem a diferen\u00e7a.\r\n\r\nMarcas alem\u00e3s sempre t\u00eam presen\u00e7a forte no LAAS e este ano focaram no alto desempenho. A pr\u00f3pria Audi apresentou o RS Q8, de 600 cv, enquanto a Mercedes-Benz respondeu \u00e0 altura com o Mercedes-AMG GLS 63, ambos SUVs de grande porte. BMW concentrou-se em modelos menores como o BMW S\u00e9rie 2 Gran Coup\u00e9, de 305 cv, e a sua subsidi\u00e1ria MINI completou a festa com o MINI John Cooper Works GP e seu imenso aerof\u00f3lio traseiro. Todos chegar\u00e3o ao Brasil em 2020 em pequenos lotes.\r\n\r\nEntre os el\u00e9tricos destaques para o Porsche Taycan, sed\u00e3-cup\u00ea de alto desempenho que ter\u00e1 na Calif\u00f3rnia seu maior mercado; a station Volkswagen ID. Space Vizzion e o reformulado Toyota Mirai \u2013 agora um carro realmente bonito \u2013 a aposta japonesa nas pilhas a hidrog\u00eanio como contraponto \u00e0s baterias de \u00edons de l\u00edtio.\r\n\r\nVers\u00e3o convers\u00edvel do novo Corvette, de motor central-traseiro, tamb\u00e9m atraiu olhares. O SUV crossover Trailblazer (nada a ver com o hom\u00f4nimo vendido aqui) servir\u00e1 de base para os futuros Chevrolet nacionais, inclusive o mesmo motor de tr\u00eas cilindros turbo de 1,2 litro. Outro modelo para o nosso mercado \u00e9 a totalmente reformulada oitava gera\u00e7\u00e3o do Nissan Sentra, fabricado no M\u00e9xico: tudo novo inclusive o motor (previs\u00e3o segundo trimestre de 2020).\r\n\r\nTr\u00eas acontecimentos chamaram a aten\u00e7\u00e3o fora do LAAS. Um deles o fiasco da apresenta\u00e7\u00e3o da estramb\u00f3tica picape el\u00e9trica pesada da Tesla. Em evento \u00e0 parte do sal\u00e3o, o presidente da empresa Elon Musk teve uma surpresa desagrad\u00e1vel. Os vidros pretensamente inquebr\u00e1veis da Cybertruck n\u00e3o resistiram \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o por duas vezes.\r\n\r\nTamb\u00e9m teve impacto a decis\u00e3o da GM de processar a FCA por supostas perdas financeiras bilion\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es trabalhistas, envolvendo o sindicato de metal\u00fargicos UAW. Esse epis\u00f3dio remonta a 2009, mas teria se agravado h\u00e1 tr\u00eas anos na gest\u00e3o do falecido (em 2018) executivo-chefe Sergio Marchionne com quem a empresa americana viveu \u00e0s turras desde os anos 1990.\r\n\r\nE o governo da Calif\u00f3rnia anunciou que n\u00e3o mais compraria modelos da GM, FCA, Toyota e Nissan pois estas decidiram acatar regras federais de emiss\u00f5es algo mais permissivas, por\u00e9m v\u00e1lidas para os 50 estados americanos. Uma briga rid\u00edcula, de vi\u00e9s puramente pol\u00edtico.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nALTA RODA\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nTOYOTA decidiu que pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o do Yaris, a exemplo do Corolla, tamb\u00e9m ter\u00e1 vers\u00e3o h\u00edbrida. N\u00e3o antes de 2023 ou 2024, ao fim do ciclo de vida do modelo que estreou em 2018. At\u00e9 l\u00e1 ser\u00e1 mais comum a hibridiza\u00e7\u00e3o como forma de grande economia de combust\u00edvel em uso urbano, em geral 60% da quilometragem anual.\r\n\r\nAUDI inicia pr\u00e9-venda do todo novo Q3 a partir de R$ 179.990, importado da Hungria. Entregas em fevereiro de 2020. A marca estuda viabilidade de produ\u00e7\u00e3o no Brasil. SUV tem agora 2,68 m de entre-eixos, quase 8 cm a mais. Banco traseiro corredi\u00e7o (5 cm) pode aumentar o espa\u00e7o. Porta-malas, 530 litros, \u00e9 o maior do segmento. Desenho ficou bastante atraente.\r\n\r\nMUITO impressionante \u00e9 o m\u00ednimo que se pode dizer sobre o Ford Mustang Shelby GT350R, avaliado por duas horas em Los Angeles, Calif\u00f3rnia. No pa\u00eds do c\u00e2mbio autom\u00e1tico, oferece caixa manual de seis marchas e engates extremamente precisos. Dire\u00e7\u00e3o e freios (Brembo) s\u00e3o de alto n\u00edvel. Suspens\u00e3o firme, mas sem desconforto. Pot\u00eancia, 533 cv; 0 a 96 km/h em 3,9 s.\r\n\r\nONIX PLUS tem linhas atraentes e comportamento bastante suave no dia a dia. Acelera firmemente ao combinar um equilibrado motor 1.0 turbo, c\u00e2mbio autom\u00e1tico e baixo peso em ordem de marcha para o seu porte. Interior espa\u00e7oso, porta-malas bom com 469 litros, dire\u00e7\u00e3o precisa e freios bem dimensionados. Tanque de combust\u00edvel (44 litros) deveria ser maior.\r\n\r\nCUIDADOS com os futuros carros aut\u00f4nomos chegam \u00e0 pintura. BASF trabalha em nova tecnologia de cores escuras, para facilitar o reflexo de sinais infravermelhos enviados por lidar que calcula dist\u00e2ncias com extrema precis\u00e3o. Pigmentos s\u00e3o espec\u00edficos para esse fim e desde j\u00e1 est\u00e3o sendo desenvolvidos.\r\n\r\nRESSALVA: frenagem aut\u00f4noma de emerg\u00eancia estreou no Jeep Compass. Hyundai HB20 foi o primeiro entre os compactos.\r\n\r\nO texto \u00e9 de responsablidade de seu autor e n\u00e3o reflete, necessariamente, a opini\u00e3o do iCarros.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "28/11/2019", "autor": "Fernando Calmon", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/fernando-calmon-lancamentos-no-salao-de-los-angeles/27372.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Vers\u00e3o aventureira Activ do Onix 2020 n\u00e3o est\u00e1 nos planos", "corpo": "Demorou at\u00e9 a reestiliza\u00e7\u00e3o da primeira gera\u00e7\u00e3o para que o Chevrolet Onix ganhasse uma vers\u00e3o aventureira. Batizado de Onix Activ, o modelo n\u00e3o ter\u00e1 sucessor na nova gera\u00e7\u00e3o, sendo indiretamente representado agora pelo kit de acess\u00f3rios Adventure que ilustra a mat\u00e9ria.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ Onix Plus e Monza 2020 custam exatamente o mesmo na China\r\n+ Chevrolet Onix tem vendas paralisadas no Brasil\r\n+ Onix hatch consegue 5 estrelas no Latin NCAP para Chevrolet\r\n+ Chevrolet Onix hatch 2020: pre\u00e7os e vers\u00f5es\r\n\r\nPara 2020 uma vers\u00e3o com pegada aventureira e suspens\u00e3o elevada n\u00e3o \u00e9 considerada para o Chevrolet Onix, garante Rodrigo Fioco, gerente de marketing de produto da General Motors da Am\u00e9rica Latina. O executivo afirma ainda que os planos podem mudar no futuro caso haja demanda.\r\n\r\nSimule quanto pagar nas parcelas do seu pr\u00f3ximo carro aqui\r\n\r\nNo entanto, com a grande ofensiva de SUVs que a Chevrolet pretende colocar no Brasil, um poss\u00edvel Onix Activ 2020 poderia atrapalhar ou at\u00e9 mesmo ser ofuscado. A pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o do Tracker ter\u00e1 mais vers\u00f5es e motores que o modelo atual. A produ\u00e7\u00e3o nacional tamb\u00e9m baixar\u00e1 os pre\u00e7os, colocando perto do limite do pre\u00e7o do Onix.\r\n\r\nProcurando um Onix? Veja ofertas\r\n\r\nAssim, Tracker e Onix Activ teriam pre\u00e7os canibalizantes, atrapalhando sua exist\u00eancia m\u00fatua. Com o mercado de aventureiros evoluindo diretamente para os SUVs compactos (que s\u00e3o mais caros), pode n\u00e3o ser t\u00e3o interessante assim investir nessa categoria como antigamente.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Jo\u00e3o Brigato", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/versao-aventureira-activ-do-onix-2020-nao-esta-nos-planos/27371.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Chevrolet Onix RS n\u00e3o \u00e9 para o Brasil (por enquanto)", "corpo": "1/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    2/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    3/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                    \n                                                    \n                                                    \n                                                \n\n\n                                                \n                                                    \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                \n\n                                            \n                                Fotos recentemente tiradas no p\u00e1tio da Chevrolet revelaram uma surpresa que a marca guardava: uma vers\u00e3o esportiva do Onix. Durante o lan\u00e7amento do hatch, no entanto, nada foi dito sobre o tal Onix RS, colocando sua exist\u00eancia em d\u00favida.\u00a0\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ Chevrolet Onix hatch 2020: pre\u00e7os e vers\u00f5es\r\n+ Onix Plus e Monza 2020 custam exatamente o mesmo na China\r\n+ Chevrolet Onix tem vendas paralisadas no Brasil\r\n+ Onix hatch consegue 5 estrelas no Latin NCAP para Chevrolet\r\n\r\nRodrigo Fioco, diretor de marketing de produto da GM Am\u00e9rica do Sul, colocou um balde de \u00e1gua fria. Segundo o executivo, o Onix RS\u00a0era apenas um estudo de design. \u201cComo o Onix agora \u00e9 um projeto global, nem todas as vers\u00f5es ser\u00e3o disponibilizadas no Brasil\u201d, explica.\r\n\r\nOnix na China\r\n\r\nComo a variante RS j\u00e1 \u00e9 tradicional entre os modelos da Chevrolet na China, \u00e9 poss\u00edvel que seja para esse mercado que esteja reservado o Onix RS em um primeiro momento. O hatch ainda n\u00e3o chegou ao pa\u00eds asi\u00e1tico e pode j\u00e1 estrear em vers\u00e3o esportiva, repetindo o que foi feito com o Monza 2020.\r\n\r\nVeja aqui ofertas de Onix na sua cidade\r\n\r\nFioco, no entanto, reafirmou que a vers\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 descartada para o Brasil, mas que \u201cnesse momento estamos falando apenas da gama apresentada aqui\u201d. Isso abre uma possibilidade para que o Onix turbo esportivo com c\u00e2mbio manual seja oferecido em nosso pa\u00eds em um segundo momento, quando o lan\u00e7amento do Onix 2020 come\u00e7ar a esfriar.\r\n\r\nVai trocar de carro? Simule as parcelas aqui\r\n\r\nA estrat\u00e9gia de algumas marcas de lan\u00e7ar vers\u00f5es novas com apelo visual alguns meses ou anos depois da estreia do um modelo tem como objetivo manter seu nome em destaque na m\u00eddia, al\u00e9m de trazer consumidores \u00e0s concession\u00e1rias pela curiosidade sobre a novidade.\r\n\r\nAssim, o Chevrolet Onix RS pode ficar para 2020 ou depois. \u00c9 poss\u00edvel at\u00e9 que a Chevrolet use o motor 1.2 turbo que estrear\u00e1 futuramente no novo Tracker caso queira uma briga s\u00e9ria com Renault Sandero RS e VW Polo GTS. Caso seja uma reinterpreta\u00e7\u00e3o do Onix Effect, manter\u00e1 o 1.0 tr\u00eas cilindros turbo de 116 cv e 16,3 kgfm de torque.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Jo\u00e3o Brigato", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/chevrolet-onix-rs-nao-e-para-o-brasil-por-enquanto-/27369.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "F\u00f3rmula 1 2019: Classifica\u00e7\u00e3o e Calend\u00e1rio", "corpo": "A 21\u00aa e \u00faltima etapa ser\u00e1 realizada neste domingo nos Emirados \u00c1rabes. A prova ter\u00e1 diversas disputas por posi\u00e7\u00f5es no campeonato de pilotos e de construtores, sendo a principal delas pelo terceiro lugar no campeonato, j\u00e1 que Hamilton garantiu o hexacampeonato e Valtteri Bottas ficou com o vice.\r\n\r\nPode parecer pouco esportivamente terminar em segundo ou quinto um campeonato, mas para as equipes esta diferen\u00e7a de uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o na tabela pode representar mais de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares extras em caixa pelos valores de direitos de imagem e transmiss\u00e3o de TV.\r\n\r\nLewis\u00a0Hamilton\u00a0- Campe\u00e3o Mundial da temporada de\u00a02019\r\n\r\nCLASSIFICA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DE PILOTOS F1 2019 (TOP 5)\r\n\r\n1\u00ba - Lewis Hamilton, equipe Mercedes, 387\u00a0pontos com 10\u00a0vit\u00f3rias e\u00a016\u00a0p\u00f3dios;\r\n\r\n2\u00ba - Valterri Bottas, equipe Mercedes, 314\u00a0pontos,\u00a04\u00a0vit\u00f3rias e\u00a015\u00a0p\u00f3dios;\r\n\r\n3\u00ba - Max Verstappen, equipe RBR, 260\u00a0pontos, 3\u00a0vit\u00f3rias e 8\u00a0p\u00f3dios.\r\n\r\n4\u00ba -\u00a0Charles Leclerc, equipe\u00a0Ferrari, 249\u00a0pontos, 2 vit\u00f3rias e 9\u00a0p\u00f3dios;\r\n\r\n5\u00ba - Sebastian Vettel, equipe Ferrari, 230\u00a0pontos, 1 vit\u00f3ria e 9\u00a0p\u00f3dios;\r\n\r\n*\u00a0\u00a0 *\u00a0\u00a0 *\r\n\r\nCLASSIFICA\u00c7\u00c3O\u00a0MUNDIAL DE CONSTRUTORES F1\r\n\r\n1\u00ba - Mercedes, 701\u00a0pontos (Lewis Hamilton / Valtteri Bottas)\r\n\r\n2\u00ba - Ferrari, 479\u00a0pontos (Sebastian Vettel / Charles Leclerc)\r\n\r\n3\u00ba - RBR, 391\u00a0pontos (Max Verstappen / Alexander Albon)\r\n\r\n4\u00ba -\u00a0McLaren, 140\u00a0pontos (Carlos Sainz Jr. / Lando Norris)\r\n\r\n5\u00ba -\u00a0Renault, 91\u00a0pontos (Daniel Ricciardo / Nico Hulkenberg)\r\n\r\n6\u00ba - Toro Rosso, 83\u00a0pontos (Daniil Kvyat / Pierre Gasly)\r\n\r\n7\u00ba - Racing Point, 67\u00a0pontos (Sergio P\u00e9rez / Lance Stroll)\r\n\r\n8\u00ba - Alfa Romeo, 57\u00a0pontos (Kimi Raikkonen / Antonio Giovinazzi)\r\n\r\n9\u00ba - Haas, 28\u00a0pontos (Romain Grosjean / Kevin Magnussen)\r\n\r\n10\u00ba - Willians, 1 ponto (Robert Kubica / George Russell)\r\n\r\n*\u00a0\u00a0 *\u00a0\u00a0 *\r\n\r\nPRINCIPAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES SOBRE A F\u00d3RMULA 1\r\n+ F\u00f3rmula 1: novas regras buscam salvar esporte da extin\u00e7\u00e3o\r\n+ Zero Carbono: a F\u00f3rmula 1 pretende ser sustent\u00e1vel at\u00e9 2030\r\n+ F\u00f3rmula 1 de 2021 estreia na pista com novos pneus Pirelli\r\n+ F\u00f3rmula 1 anuncia recorde de corridas na temporada 2020\r\n+ F\u00f3rmula 1 do futuro: novos carros estreiam em 2021\r\n+ F\u00f3rmula 1: como o pit stop mudou\u00a0para sempre a categoria\r\n\u00a0\r\n\r\nA \u00daLTIMA\u00a0ETAPA\u00a0DA TEMPORADA\u00a02019\r\n\r\n21\u00aa Etapa - GP de Abu Dhabi - Circuito de Yas Marina\r\nN\u00famero de Voltas: 55 | Comprimento da pista: 5.554 metros\r\nData: Domingo, 01 de Dezembro \u00e0s 11h10 - Hor\u00e1rio de Bras\u00edlia\r\n\r\n*\u00a0\u00a0 *\u00a0\u00a0 *\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "28/11/2019", "autor": "Reda\u00e7\u00e3o iCarros", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/automobilismo/formula-1-2019:-classificacao-e-calendario/26881.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Porsche Endurance ter\u00e1 31 carros nos 500 km de Interlagos", "corpo": "A final do Porsche Endurance Series acontecer\u00e1 neste s\u00e1bado com uma corrida de 500 km de dura\u00e7\u00e3o no Aut\u00f3dromo de Interlagos. No mesmo evento, ser\u00e1 realizado o Sportscar Together Day, um encontro para apaixonados por carros esportivos, colecionadores e f\u00e3s da marca alem\u00e3.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ Porsche: iCarros sobe no p\u00f3dio dos 300 km de Estoril\r\n+ Porsche Endurance realiza prova de 300 km em Goi\u00e2nia\r\n+ Porsche ter\u00e1 novo desafio no palco do GP de Portugal de F1\r\n+ Cac\u00e1 Bueno e Sylvio de Barros s\u00e3o destaques na Porsche\r\n\r\nA corrida deste s\u00e1bado definir\u00e1 os campe\u00f5es de endurance da temporada e o grid estar\u00e1 bem cheio, com a presen\u00e7a garantida de 31 carros. A maioria dos competidores correr\u00e1 em duplas, sendo apenas dois carros no formato de trios, portanto s\u00e3o 64 competidores inscritos.\r\n\r\nGrid estrelado\r\n\r\nEntre os pilotos estar\u00e3o v\u00e1rios destaques do automobilismo nacional e internacional, sendo quatro ex-F1 e 23 deles com passagens pela Stock Car.\r\n\r\nS\u00e3o eles: Cac\u00e1 Bueno, Felipe Nasr (ex-F1), Nelsinho Piquet (ex-F1), Lucas di Grassi (ex-F1), Filipe Albuquerque, Ricardo Maur\u00edcio, Ricardo Zonta (ex-F1), S\u00e9rgio Jimenez, Bruno Baptista, Vitor Baptista, Gaetano di Mauro, Gabriel Casagrande, Felipe Fraga, Esteban Guerrieri, \u00c1tila Abreu, Guilherme Salas, Cesar Ramos, Danilo Dirani, Dennis Dirani, Alan Hellmeister, Alceu Feldmann, Non\u00f4 Figueiredo e Renato Braga.\r\n\r\nO Porsche Endurance tem tr\u00eas etapas neste ano, sendo que as duas primeiras provas foram realizadas em Estoril (Portugal) e em Goi\u00e2nia, ambas com dura\u00e7\u00e3o de 300 km.\r\n\r\nCac\u00e1 Bueno e Sylvio de Barros buscam mais um p\u00f3dio\r\n\r\nSylvio de Barros e Cac\u00e1 Bueno competem mais uma vez no Endurance da Porsche com apoio de iCarros. A dupla subiu no p\u00f3dio nas duas provas disputadas at\u00e9 aqui e buscam encerrar a temporada novamente entre os primeiros.\r\n\r\n\u201cA expectativa para o final de semana \u00e9 boa para esse grande evento de encerramento da temporada. \u00c9 uma prova mais longa, com 500 km dura\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica ganha mais import\u00e2ncia nesse tipo de corrida. O carro est\u00e1 \u00f3timo, andei nele na preliminar da F1 neste m\u00eas e com certeza seremos competitivos mais uma vez\u201d, disse Sylvio.\r\n\r\nSylvio tamb\u00e9m comentou sobre a parceria com Cac\u00e1, que vem desde 2017 na Porsche. \u201cO Cac\u00e1 ajuda muito, principalmente no acerto do carro, ent\u00e3o nossa expectativa \u00e9 de estar ali no p\u00f3dio na geral, brigando entre os tr\u00eas primeiros na nossa categoria, quem sabe conquistando uma vit\u00f3ria\u201d, diz Sylvio, que \u00e9 tricampe\u00e3o do Rally dos Sert\u00f5es.\r\n\r\nPentacampe\u00e3o da Stock Car, Cac\u00e1 tamb\u00e9m acredita que a dupla pode lutar pela vit\u00f3ria na categoria. \u201cNa prova de 500 km a estrat\u00e9gia \u00e9 muito importante e nisso tivemos um pouco de azar na etapa de Portugal, quando lider\u00e1vamos a prova e cont\u00e1vamos com a entrada do safety car, que acabou n\u00e3o vindo. Estamos preparados, \u00e9 sempre especial correr em Interlagos e vamos buscar nosso melhor resultado da temporada\u201d, diz Cac\u00e1.\r\n\r\nFormato da corrida final\r\n\r\nA prova que define o campeonato neste s\u00e1bado tem previstas 117 voltas pelos 4.309 metros de Interlagos. A dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da corrida, que come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 14h30, \u00e9 de 4h30.\r\n\r\nO regulamento prev\u00ea que cada carro precisar\u00e1 cumprir cinco paradas de seis minutos nos boxes. Quem parar menos vezes ou fizer um pit stop abaixo dos seis minutos sofrer\u00e1 puni\u00e7\u00f5es.\r\n\r\nOutra exig\u00eancia \u00e9 que cada piloto d\u00ea no m\u00ednimo 48 voltas durante a corrida. No caso dos trios, cada competidor ter\u00e1 de percorrer 32 voltas pelo menos. N\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia para ordem dos stints de cada piloto.\r\n\r\nNo treino de classifica\u00e7\u00e3o, cada piloto entra separadamente em cada grupo. Nos trios, entra o piloto de maior e de menor BOP (Balance of Performance). Em caso de empate, um dos pilotos de menor BOP ser\u00e1 escolhido para um dos grupos.\r\n\r\nClassifica\u00e7\u00e3o do campeonato\r\n\r\nA lideran\u00e7a na categoria principal, a 4.0, \u00e9 de Alan Hellmeister e Luca Seripieri com 129 pontos. Pedro Aguiar e Guilherme Salas est\u00e3o um pouco atr\u00e1s com 106 pontos na segunda posi\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nNa classe 3.8, Leonardo Sanchez e \u00c1tila Abreu lideram com 136, seguidos da dupla Paulo Totaro e Renan Guerra, com 106 pontos.\r\n\r\nA \u00faltima etapa da Porsche Imp\u00e9rio Endurance Series come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 14h10, com transmiss\u00e3o dos canais SporTV e dos canais oficiais da categoria no YouTube e Facebook.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nTop 10 \u2013 Categoria 4.0\r\n\r\n1\u00ba Alan Hellmeister, 129 pontos\r\n\r\nLuca Seripieri, 129\r\n\r\n2\u00ba Pedro Aguiar, 106\r\n\r\nGuilherme Salas, 106\r\n\r\n3\u00ba Miguel Paludo, 95\r\n\r\n4\u00ba Ricardo Baptista, 92\r\n\r\nLucas di Grassi, 92\r\n\r\n5\u00ba Daniel Schneider, 83\r\n\r\nNelson Piquet Jr., 83\r\n\r\nEduardo Azevedo, 83\r\n\r\nRicardo Maur\u00edcio, 83\r\n\r\n6\u00ba Werner Neugebauer, 81\r\n\r\nRicardo Zonta, 81\r\n\r\n7\u00ba Adalberto Baptista, 69\r\n\r\nBruno Baptista, 69\r\n\r\n8\u00ba Rodolfo Toni, 67\r\n\r\nDanilo Dirani, 67\r\n\r\n9\u00ba Sylvio de Barros, 65\r\n\r\nCac\u00e1 Bueno, 65\r\n\r\n10\u00ba Carlos Ambr\u00f3sio, 60\r\n\r\nDennis Dirani, 60\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nTop 10 Categoria 3.8:\r\n\r\n1\u00ba Leonardo Sanchez, 136 pontos\r\n\r\n\u00c1tila Abreu, 136\r\n\r\n2\u00ba Paulo Totaro, 106\r\n\r\nRenan Guerra, 106\r\n\r\n3\u00ba Francisco Horta, 105\r\n\r\nWilliam Freire, 105\r\n\r\n4\u00ba Marcelo Tomasoni, 94\r\n\r\n5\u00ba Zeca Feffer, 84\r\n\r\nC\u00e9sar Ramos, 84\r\n\r\n6\u00ba Pedro Costa, 79\r\n\r\n7\u00ba Cesar Urnhani, 78\r\n\r\nNelson Marcondes, 78\r\n\r\n8\u00ba Ramon Alcaraz, 76\r\n\r\nM\u00e1rcio Mauro, 76\r\n\r\n9\u00ba Nelson Monteiro, 72\r\n\r\n10\u00ba Renato Braga, 61\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nLista de inscritos para os 500 km de Interlagos:\r\n\r\nCategoria 4.0\r\n\r\n1 - Werner Neugebauer/Ricardo Zonta\r\n\r\n3 - Fran Lara/Felipe Nasr\r\n\r\n4 - Vitor Baptista/Esteban Guerrieri\r\n\r\n5 - Sylvio de Barros/Cac\u00e1 Bueno\r\n\r\n7 - Miguel Paludo/Justin Allgaier\r\n\r\n10 - Adalberto Baptista/Bruno Baptista\r\n\r\n16 - Marcelo Hahn/Christian Hahn\r\n\r\n18 - Carlos Ambr\u00f3sio/Dennis Dirani\r\n\r\n20 - Pedro Aguiar/Guilherme Salas\r\n\r\n27 - Ricardo Baptista/Lucas Di Grassi\r\n\r\n29 - Rodrigo Mello/S\u00e9rgio Jimenez/Joca\r\n\r\n31 - Luca Seripieri/Alan Hellmeister\r\n\r\n33 - Daniel Schneider/Nelson Piquet Jr.\r\n\r\n34 - Maurizio Billi/Marco Billi/Gaetano di Mauro\r\n\r\n53 - Rodolfo Toni/Danilo Dirani\r\n\r\n81 - Gil Farah/Enzo Elias\r\n\r\n90 - Eduardo Azevedo/Ricardo Maur\u00edcio\r\n\r\n100 - Alceu Feldmann/Gabriel Casagrande\r\n\r\n270 - JP Mauro/Felipe Fraga\r\n\r\n444 - Felipe Baptista/Filipe Albuquerque\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nCategoria 3.8\r\n\r\n00 - Marcelo Tomasoni/Renato Braga\r\n\r\n15 - Leo Sanchez/\u00c1tila Abreu\r\n\r\n26 - Cesar Urnhani/Nelsinho Marcondes\r\n\r\n32 - Fernando Fortes/Guilherme Reischl\r\n\r\n44 - Beto Leite/Non\u00f4 Figueiredo\r\n\r\n45 - Paulo Totaro/Renan Guerra\r\n\r\n50 - Ramon Alcaraz/M\u00e1rcio Mauro\r\n\r\n77 - Francisco Horta/William Freire\r\n\r\n87 - Nelson Monteiro/Lucas Salles\r\n\r\n99 - Zeca Feffer/C\u00e9sar Ramos\r\n\r\n177 - Raphael Miranda/Adriano Buzaid\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "28/11/2019", "autor": "Rodrigo Fran\u00e7a e Luiz Felipe Chaguri", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/automobilismo/porsche-endurance-tera-31-carros-nos-500-km-de-interlagos/27370.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "SUV da Ford Ranger ganha vers\u00e3o Sport e fica longe do Brasil", "corpo": "1/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    2/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    3/3\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                    \n                                                    \n                                                    \n                                                \n\n\n                                                \n                                                    \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                \n\n                                            \n                                Salvo raras exce\u00e7\u00f5es, toda caminhonete de porte m\u00e9dio tem um irm\u00e3o SUV. \u00c9 assim com Chevrolet S10 e Trailblazer, Toyota Hilux e SW4, Mitsubishi L200 e Pajero Sport, al\u00e9m de Ford Ranger e Everest. No entanto, diferentemente dos exemplos anteriores, a Ford decidiu deixa o Brasil de fora dos pa\u00edses que recebem o SUV da Ranger.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ Ford Ranger ter\u00e1 seis vers\u00f5es apresentadas no SEMA\r\n+ Ford Ka Freestyle 1.0: um suspiro de aventura | Avalia\u00e7\u00e3o\r\n+ Ford n\u00e3o desiste das minivans e lan\u00e7a novas S-Max e Galaxy\r\n+ Ford Ranger encosta na S10 e Oroch passa Amarok em outubro\r\n\r\nPara fazer ainda mais inveja aos amantes de SUVs parrudos, a Ford lan\u00e7ou a vers\u00e3o Sport do Everest em mercados espec\u00edficos. Tomando como base a vers\u00e3o topo de linha Titanium, o Everest Sport tem detalhes em preto por todua carroceria, bem na pegada do Trailblazer Midgnight.\r\n\r\nRanger Black\r\n\r\nO SUV da Ranger ganha rodas de liga leve de 20 polegadas pintadas em preto na vers\u00e3o Sport, al\u00e9m, de\u00a0grade frontal diferenciada, adesivos Sport pela carroceria, revestimento completo de couro no interior com costuras azuis contrastantes, al\u00e9m de painel revestido de couro.\r\n\r\nVeja aqui ofertas de Ranger na sua cidade\r\n\r\nMotor de Ranger Raptor\r\n\r\nDiferentemente da Ranger brasileira que usa motor 3.2 cinco cilindros turbo diesel, o Everest Sport vem com uma vers\u00e3o mais mansa do motor da Ranger Raptor. Trata-se de um 2.0 quatro cilindros biturbo de 180 cv e 42,8 kgfm.\r\n\r\nVai trocar de carro? Simule as parcelas aqui\r\n\r\nA transmiss\u00e3o \u00e9 do tipo autom\u00e1tica de dez marchas, a mesma usada no Mustang e tamb\u00e9m no Chevrolet Camaro. A tra\u00e7\u00e3o 4x4 \u00e9 operada eletronicamente sob demanda. Al\u00e9m disso, ele traz assistente de partida em rampa, sistema eletr\u00f4nico anti-capotamento, controle de tra\u00e7\u00e3o e estabilidade, entre outros.\r\n\r\nO Ford Everest Sport ser\u00e1 vendido tamb\u00e9m em outros mercados como Endeavour Sport. Vale lembrar que o Brasil nunca recebeu uma vers\u00e3o sequer do SUV da Ranger e n\u00e3o h\u00e1 planos para isso, j\u00e1 que essa faixa de pre\u00e7o \u00e9 contemplada pelo Edge ST.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Jo\u00e3o Brigato", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/suv-da-ford-ranger-ganha-versao-sport-e-fica-longe-do-brasil/27366.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Onix 2020 mostra potencial para seguir l\u00edder | Impress\u00f5es", "corpo": "1/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    2/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    3/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    4/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    5/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    6/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    7/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    8/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    9/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    \n                                                                \n                                                                \n                                                                \n                                                                    \n                                                                    10/10\n                                                                \n                                                            \n\n                                                        \n                                                    \n                                                    \n                                                    \n                                                \n\n\n                                                \n                                                    \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                                \n                                                            \n                                                        \n                                                \n\n                                            \n                                O contato com a nova gera\u00e7\u00e3o do Chevrolet Onix hatch foi curto, mas suficiente para mostrar que o modelo tem potencial para continuar agradando. Repetindo a\u00a0f\u00f3rmula do irm\u00e3o sed\u00e3 Onix Plus, mas com tempero pr\u00f3prio, o l\u00edder de mercado h\u00e1 52 meses pretende se manter no topo da categoria por mais tempo com a nova gera\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ Chevrolet Onix RS n\u00e3o \u00e9 para o Brasil (por enquanto)\r\n+ Chevrolet Onix hatch 2020: pre\u00e7os e vers\u00f5es\r\n+ Onix Plus e Monza 2020 custam exatamente o mesmo na China\r\n+ Onix hatch consegue 5 estrelas no Latin NCAP para Chevrolet\r\n\r\nDo Brasil para o mundo\r\n\r\nAgora global, o Onix cresceu: ele agora tem 4,16 m de comprimento, 1,73 m de largura, 1,47 m de altura e tem entre-eixos de 2,55 m. Em rela\u00e7\u00e3o ao modelo antigo, s\u00e3o 23 cm a mais no comprimento, 3 cm a mais na largura e entre-eixos 3 cm mais longo. O \u00fanica medida que foi mantida foi a altura.\r\n\r\nVeja aqui ofertas de Onix na sua cidade\r\n\r\nJ\u00e1 o porta-malas diminuiu de 289 litros para 275 litros. Apesar disso, a \u00e1rea \u00fatil aproveit\u00e1vel do porta-malas do novo Chevrolet Onix faz lembrar o compartimento de hatches m\u00e9dios de antigamente. Pena que a tampa do porta-malas alta crie um enorme degrau.\u00a0\r\n\r\nOnix e Turbo\r\n\r\nA Chevrolet disponibilizou para teste apenas a variante topo de linha Premier com motor 1.0 tr\u00eas cilindros turbo de 116 cv e 16,3 kgfm de torque ligado \u00e0 transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de seis machas. O Premier II e Premier III saem por R$ 72.990 e s\u00e3o diferentes apenas por tom de acabamento (bege e cinza, respectivamente).\r\n\r\nJ\u00e1 no caso do Premier I de R$ 69.990 (pre\u00e7o que o coloca como op\u00e7\u00e3o PCD do Onix), abre-se m\u00e3o de alerta de ponto cego, ar-condicionado autom\u00e1tico, park assist e bancos de couro. Ainda assim, rodas 16, far\u00f3is com projetor, luzes de LED e bancos com revestimento parcial de tecido s\u00e3o itens de s\u00e9rie.\r\n\r\nQuest\u00e3o potencial\r\n\r\nO Onix 2020 se mostrou um carro \u00e1gil e gostoso de dirigir. Tem pegada voltada ao conforto, entregando pot\u00eancia e torque de maneira linear e trocas de marcha bastante suaves \u2013 como \u00e9 t\u00edpico da Chevrolet.\r\n\r\nEm termos de performance est\u00e1 bem pr\u00f3ximo ao VW Polo TSI, mas com menos sensa\u00e7\u00e3o de for\u00e7a e refinamento ac\u00fastico. No entanto, o Onix turbo entrega mais conforto e suavidade, especialmente na transmiss\u00e3o, que tamb\u00e9m tem respostas um pouco mais \u00e1geis em retomadas.\r\n\r\nSimule aqui as parcelas do seu pr\u00f3ximo carro\r\n\r\nPara diferenciar o Onix Plus do Onix hatch ao volante, a Chevrolet fez mudan\u00e7as em suspens\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o. Os amortecedores ficaram mais firmes para permitir uma tocada mais esportiva esperada de um hatch, diminuindo flutua\u00e7\u00f5es e oscila\u00e7\u00f5es em curvas. J\u00e1 a dire\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais r\u00e1pida e direta que antes \u2013 potencial para uma vers\u00e3o esportiva existe.\r\n\r\n\n    \n\r\n\r\nEm curvas a carroceria consegue se manter est\u00e1vel, mas tem tend\u00eancia a sair de frente quando colocado ao limite. O controle de tra\u00e7\u00e3o e estabilidade (de s\u00e9rie) atua de maneira permissiva, deixando o motorista abusar um pouco antes de entrar em a\u00e7\u00e3o. Mas nada t\u00e3o livre que um piloto pouco experiente n\u00e3o consiga dominar.\r\n\r\nCom rela\u00e7\u00f5es de marcha privilegiando o conforto, ele fica na linha dos 2 mil giros em sexta marcha a 100 km/h. Al\u00e9m disso, o Onix se mant\u00e9m confort\u00e1vel mesmo em velocidades mais altas constantemente. Isso \u00e9 prova de como o segmento evoluiu, pois antigamente um hatch compacto parecia avesso a estradas.\r\n\r\nEntre raz\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es\r\n\r\nCom chave presencial, partida por bot\u00e3o, far\u00f3is autom\u00e1ticos e at\u00e9 carregador de celular sem fio\u00a0dispon\u00edveis desde a vers\u00e3o LT I aspirada de R$ 53.790, o Onix traz para a categoria de carros compactos itens que estavam dispon\u00edveis somente em SUVs ou modelos mais caros e maiores. A Chevrolet diz que com ele quer democratizar a tecnologia, e est\u00e1 fazendo.\r\n\r\nFatores emocionais tamb\u00e9m contribuem como o desenho interessante da carroceria, sem exageros como no Hyundai HB20 ou sem tanto sal quanto no VW Polo. Al\u00e9m disso, a gama de cores \u00e9 vasta e bem interessante, indo al\u00e9m do prata, preto e branco. Destaque para os tons azul, laranja e vermelho que fazem um belo conjunto ao Onix 2020.\r\n\r\nO argumento de compacto do antigo Chevrolet Onix era a confiabilidade e economia de combust\u00edvel, mas ele n\u00e3o se destacava em muita coisa al\u00e9m disso. Agora, traz conjunto mec\u00e2nico super competente, lista de itens de s\u00e9rie generosa e surpreendente, al\u00e9m de pre\u00e7o condizente.\r\n\r\nCom as armas anteriores ele j\u00e1 era um sucesso, agora tem potencial para vender ainda mais e depender cada dia menos do irm\u00e3o pelado e defasado, o Joy. Do ponto de vista racional, o Chevrolet Onix 2020 se apresenta com um conjunto dif\u00edcil de bater quando a calculadora \u00e9 colocada como a prioridade na hora da compra.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Jo\u00e3o Brigato", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/onix-2020-mostra-potencial-para-seguir-lider-impressoes/27368.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Fernando Calmon | Carro pr\u00f3prio ainda se imp\u00f5e a aplicativos", "corpo": "Os brasileiros em busca de locomo\u00e7\u00e3o est\u00e3o cada vez mais ligados nos aplicativos de transporte. Al\u00e9m da percep\u00e7\u00e3o natural de que se trata de uma solu\u00e7\u00e3o economicamente vi\u00e1vel, h\u00e1 outros aspectos como a seguran\u00e7a diferenciada em rela\u00e7\u00e3o aos transportes p\u00fablicos. Mulheres especificamente se sentem desconfort\u00e1veis nos hor\u00e1rios de maior demanda em raz\u00e3o da superlota\u00e7\u00e3o e ass\u00e9dio.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+\u00a0Fernando Calmon | Em busca do tempo perdido\r\n+ Fernando Calmon | Onix Plus: surpreendente\r\n+\u00a0Fernando Calmon | Lan\u00e7amentos no Sal\u00e3o de Los Angeles\r\n+\u00a0Fernando Calmon | A transforma\u00e7\u00e3o digital mudar\u00e1 os carros\r\n\r\nPesquisa recente da consultoria BCG (n\u00e3o confundir com o conglomerado BTG) aponta que 55% das pessoas das classes socioecon\u00f4micas A, B e C apelam para aplicativos pelo menos uma vez por semana. No entanto, 58% do mesmo estrato social afirma que utilizam carro pr\u00f3prio. Como a somat\u00f3ria passa de 100%, significa que os dois meios de deslocamentos s\u00e3o usados.\r\n\r\nO resultado tamb\u00e9m apontou as mulheres como usu\u00e1rias de Uber, 99, Cabify e outros com mais const\u00e2ncia (60% delas, uma vez por semana) que os homens (50% deles, na mesma frequ\u00eancia). A principal raz\u00e3o \u00e9 mesmo o espa\u00e7o apertado em \u00f4nibus, trem e metr\u00f4. Em cidades grandes, pela maior oferta do servi\u00e7o e de poder aquisitivo dos usu\u00e1rios, a utiliza\u00e7\u00e3o semanal m\u00ednima alcan\u00e7a 62% contra apenas 37% em cidades pequenas.\r\n\r\nEmbora n\u00e3o tenha sido citado de forma espec\u00edfica nesta pesquisa, acredita-se que estacionamentos caros tamb\u00e9m estimulem o uso. \u00c9 f\u00e1cil fazer a conta e constatar que para deslocamentos menores, no pr\u00f3prio bairro ou ao seu redor, fica mais barato chamar um carro de aplicativo. Os trechos de ida e volta podem no total custar menos do que estacionar em determinados hor\u00e1rios. Isso tem levado at\u00e9 a uma diminui\u00e7\u00e3o, por enquanto discreta, das tarifas para guardar o carro em \u00e1reas como shoppings, aeroportos, restaurantes e outras.\r\n\r\nA op\u00e7\u00e3o ao autom\u00f3vel pr\u00f3prio aparece na cabe\u00e7a do usu\u00e1rio mais frequente. N\u00e3o d\u00e1 para afirmar, por\u00e9m, que as pessoas v\u00e3o desistir facilmente da comodidade de um ve\u00edculo na garagem. Apenas 10% dos respondentes afirmaram que n\u00e3o tinham e nem pretendiam adquirir um carro. H\u00e1 raz\u00f5es de ordem econ\u00f4mica para isso. Segundos os c\u00e1lculos da BCG, somente quem roda menos de 5.000 km/ano obteria vantagem em escolher se deslocar apenas por meio de aplicativos. Em m\u00e9dia, o brasileiro percorre 10.000 km/ano e a taxa de motoriza\u00e7\u00e3o (habitantes/ve\u00edculo) ainda est\u00e1 longe daquela dos pa\u00edses de maior renda.\r\n\r\nNo entanto, existem certos fatores que a pesquisa n\u00e3o captou. Em dias de chuva ou em sa\u00eddas de grandes eventos h\u00e1 uma procura bem maior por aplicativos e t\u00e1xis. Muitas vezes a espera incomoda bastante e se as pessoas precisam, por outro lado, cumprir um hor\u00e1rio fica mais dif\u00edcil. No caso de congestionamentos imprevistos o pre\u00e7o do percurso sobe muito com a tarifa din\u00e2mica.\r\n\r\nOutra pesquisa, desta vez internacional da nova-iorquina Deloitte, com 25.000 consumidores de 20 pa\u00edses, sendo 1.200 do Brasil, mostrou resultados um pouco diferentes pela realidade pr\u00f3pria das cidades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada mobilidade multimodal.\r\n\r\n\u201cA maioria ainda prefere os meios tradicionais, como ve\u00edculo pr\u00f3prio e transporte p\u00fablico. Solu\u00e7\u00f5es recentes como modelos de caronas e viagens compartilhadas enfrentam alguns desafios na percep\u00e7\u00e3o de custo, seguran\u00e7a e confiabilidade\u201d, afirma Reynaldo Saad, s\u00f3cio-l\u00edder no Brasil da consultoria para o ramo de Bens de Consumo e Produtos Industriais.\r\n\r\nDe acordo com o levantamento, metade dos entrevistados confirmou interesse em um aplicativo de mobilidade de integra\u00e7\u00e3o plena com a possibilidade de planejar, programar, monitorar e pagar por uma viagem. Enfim, estes programas ainda precisam continuar a se aperfei\u00e7oar, embora tenham um papel a cumprir. Mesmo em cidades que imp\u00f5em restri\u00e7\u00f5es ao seu uso por raz\u00f5es econ\u00f4micas e/ou pol\u00edticas.\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "29/11/2019", "autor": "Fernando Calmon", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/geral/fernando-calmon-carro-proprio-ainda-se-impoe-a-aplicativos/27374.html", "tags": []},{"portal": "icarros", "titulo": "Tudo o que est\u00e1 em jogo na final da F1 em Abu Dhabi", "corpo": "O t\u00edtulo mundial j\u00e1 tem dono, mas ainda h\u00e1 em disputa posi\u00e7\u00f5es que valem milh\u00f5es de d\u00f3lares para o campeonato do ano que vem. Lewis Hamilton foi campe\u00e3o da atual temporada da F1 no GP dos Estados Unidos e a Mercedes garantiu o t\u00edtulo por equipes ainda antes disso, no GP do Jap\u00e3o, mas muitas decis\u00f5es no pr\u00f3prio campeonato ficaram para \u00faltima corrida do ano em Abu Dhabi.\r\n\r\nMelhores destaques para voc\u00ea:\r\n+ F\u00f3rmula 1 2019: Classifica\u00e7\u00e3o e Calend\u00e1rio\r\n+ GP do Brasil de F1 tem emo\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo depois da corrida\r\n+ F\u00f3rmula 1 anuncia recorde de corridas na temporada 2020\r\n+ F\u00f3rmula 1 do futuro: novos carros estreiam em 2021\r\n\r\nA 21\u00aa e \u00faltima etapa ser\u00e1 realizada neste domingo nos Emirados \u00c1rabes. A prova ter\u00e1 diversas disputas por posi\u00e7\u00f5es no campeonato de pilotos e de construtores, sendo a principal delas pelo terceiro lugar no campeonato, j\u00e1 que Hamilton garantiu o hexacampeonato e Valtteri Bottas ficou com o vice. Pode parecer pouco esportivamente terminar em segundo ou quinto um campeonato, mas para as equipes esta diferen\u00e7a de uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o na tabela pode representar mais de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares extras em caixa pelos valores de direitos de imagem e transmiss\u00e3o de TV.\r\n\r\nVerstappen na frente de Leclerc e Vettel\r\n\r\nMax Verstappen e Charles Leclerc, grandes rivais desde a \u00e9poca em que corriam de kart, est\u00e3o separados por 11 pontos na tabela. O holand\u00eas vem de uma vit\u00f3ria avassaladora no GP do Brasil, superando as Mercedes desde o classificat\u00f3rio. O triunfo empolgou at\u00e9 a Honda, que j\u00e1 anunciou a renova\u00e7\u00e3o de contrato com a Red Bull e a Toro Rosso para fornecer motores para essas equipes at\u00e9 o final de 2021.\r\n\r\nO momento de Leclerc, assim como de todos da Ferrari, \u00e9 bastante preocupante. O monegasco bateu com o companheiro Sebastian Vettel na \u00faltima corrida em Interlagos e ambos n\u00e3o terminaram a corrida. Com a vit\u00f3ria de Verstappen e o abandono das duas Ferrari, o piloto da Red Bull chegou aos 260 pontos, enquanto Leclerc soma 249 e Vettel 230.\r\n\r\nO alem\u00e3o n\u00e3o tem mais chances de alcan\u00e7ar Verstappen, mas ainda pode fechar o ano de maneira positiva em caso de vit\u00f3ria em Abu Dhabi. O que pode estimular o piloto da Ferrari \u00e9 que sua \u00fanica vit\u00f3ria no ano aconteceu justamente em um circuito de rua em corrida realizada tamb\u00e9m \u00e0 noite, em Singapura. Outra boa lembran\u00e7a \u00e9 que o primeiro t\u00edtulo do alem\u00e3o aconteceu justamente em Abu Dhabi, ainda em 2010 pela Red Bull.\r\n\r\nGasly, Sainz e Albon disputam 6\u00ba lugar no campeonato\r\n\r\nEmpatados na sexta coloca\u00e7\u00e3o do campeonato de pilotos com 95 pontos, Gasly e Sainz tiveram roteiros bastante distintos na temporada. O franc\u00eas come\u00e7ou o ano na Red Bull e pelo seu desempenho bem abaixo de Verstappen foi \u201crebaixado\u201d para a Toro Rosso.\r\n\r\nFoi de volta na equipe Toro Rosso que Gasly voltou a render melhor, talvez com a press\u00e3o um pouco menor do que na equipe principal. Alexander Albon, seu substituto na Red Bull, conseguiu bons resultados e seguir\u00e1 na equipe para 2021, mas est\u00e1 atr\u00e1s de Gasly na tabela. A troca aconteceu no GP da B\u00e9lgica, palco da 13\u00aa etapa do ano.\r\n\r\nO tailand\u00eas foi acertado por Lewis Hamilton em Interlagos e viu sua possibilidade de p\u00f3dio ser destru\u00edda pelo brit\u00e2nico, que tomou uma puni\u00e7\u00e3o no final da corrida de 5 segundos. Com isso, Albon, que tem 84 pontos, precisa mais marcar 12 pontos a mais que Gasly e Sainz neste final de semana para ultrapass\u00e1-los na classifica\u00e7\u00e3o final da temporada, o que parece ser uma miss\u00e3o bem complicada.\r\n\r\nRenault e Toro Rosso duelam nos Construtores ap\u00f3s McLaren se distanciar\r\n\r\nSe em 2018 a Renault precisou superar a Haas para fechar o campeonato de construtores na quarta coloca\u00e7\u00e3o, em 2019 a equipe francesa caiu um degrau e agora corre o risco de terminar o ano at\u00e9 na sexta coloca\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nIsso porque a McLaren j\u00e1 garantiu o quarto lugar no campeonato depois do terceiro lugar de Carlos Sainz no GP do Brasil. O time ingl\u00eas teve uma boa evolu\u00e7\u00e3o ao longo desta temporada e a aposta em jovens pilotos tem se mostrado acertada. Sainz e Lando Norris possuem uma rela\u00e7\u00e3o positiva para a equipe, tanto \u00e9 que o pr\u00f3prio piloto ingl\u00eas comemorou bastante o p\u00f3dio conquistado por Sainz no Brasil.\r\n\r\nCom a segunda posi\u00e7\u00e3o de Gasly conquistada em Interlagos, primeiro p\u00f3dio dele na carreira, a Toro Rosso chegou aos 84 pontos e est\u00e1 apenas sete pontos atr\u00e1s da Renault nos Construtores.\r\n\r\nEm mais um ano dif\u00edcil, o time franc\u00eas tem feito boas corridas recentemente com Daniel Ricciardo, que vem de dois sextos lugares. J\u00e1 o desempenho de Nico Hulkenberg segue abaixo do esperado e a expectativa n\u00e3o \u00e9 das mais animadoras para Abu Dhabi, j\u00e1 que o alem\u00e3o est\u00e1 sem vaga na F1 para 2020. O franc\u00eas Esteban Ocon ser\u00e1 o piloto da Renault no ano que vem.\r\n\r\nEsperan\u00e7a por um 2020 melhor na Alfa Romeo\r\n\r\nA melhor corrida da Alfa Romeo desde seu retorno para a F1, neste ano, aconteceu em Interlagos. Na corrida recheada de erros das outras equipes, Kimi Raikkonen e Antonio Giovinazzi aproveitaram bem e fecharam em quarto e quinto lugares, respectivamente.\r\n\r\nO resultado veio logo ap\u00f3s Giovinazzi ter renovado seu contrato para a temporada 2020. A equipe tem 57 pontos e est\u00e1 nove atr\u00e1s da Racing Point, que \u00e9 a s\u00e9tima colocada na tabela.\r\n\r\nPor mais que a Alfa Romeo saiba que ser\u00e1 dif\u00edcil alcan\u00e7ar a Racing Point para garantir alguns milh\u00f5es a mais nas cotas para o ano que vem, o resultado em Interlagos animou bastante a equipe su\u00ed\u00e7a para seguir o trabalho em 2020.\r\n\r\nOs vencedores em Abu Dhabi\r\n\r\nO Circuito de Yas Marina recebe a F\u00f3rmula 1 desde 2009, ano em que o alem\u00e3o Sebastian Vettel venceu o GP de Abu Dhabi. O tra\u00e7ado conta com 5.554 metros de extens\u00e3o e 21 curvas, al\u00e9m de uma reta bem longa com 1,14 km. O trecho \u00e9 um dos mais utilizados para ultrapassagens com o DRS (asa m\u00f3vel).\r\n\r\nO maior vencedor em Abu Dhabi \u00e9 Lewis Hamilton, que j\u00e1 garantiu quatro triunfos no circuito (2011, 2014, 2016 e 2018). Al\u00e9m dele, outros quatro pilotos j\u00e1 venceram nessa pista: Sebastian Vettel (2009, 2010 e 2013), Kimi Raikkonen (2012), Nico Rosberg (2015) e Valtteri Bottas (2017).\r\n\r\nMUNDIAL DE PILOTOS\r\n\r\n1) Lewis Hamilton, 387 pontos\r\n\r\n2) Valtteri Bottas, 314\u00a0\r\n\r\n3) Max Verstappen, 260\u00a0\r\n\r\n4) Charles Leclerc, 249\u00a0\r\n\r\n5) Sebastian Vettel, 230\u00a0\r\n\r\n6) Pierre Gasly, 95\u00a0\r\n\r\n7) Carlos Sainz Jr., 95\u00a0\r\n\r\n8) Alexander Albon, 84\u00a0\r\n\r\n9) Daniel Ricciardo, 54\u00a0\r\n\r\n10) Sergio P\u00e9rez, 46\u00a0\r\n\r\n11) Lando Norris, 45\u00a0\r\n\r\n12) Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen, 43\u00a0\r\n\r\n13) Nico H\u00fclkenberg, 37\u00a0\r\n\r\n14) Daniil Kvyat, 35\u00a0\r\n\r\n15) Lance Stroll, 21\u00a0\r\n\r\n16) Kevin Magnussen, 20\u00a0\r\n\r\n17) Antonio Giovinazzi, 14\u00a0\r\n\r\n18) Romain Grosjean, 8\u00a0\r\n\r\n19) Robert Kubica, 1\u00a0\r\n\r\n20) George Russell, 0\u00a0\r\n\r\nMUNDIAL DE CONSTRUTORES\r\n\r\n1) Mercedes, 701 pontos\r\n\r\n2) Ferrari, 479\u00a0\r\n\r\n3) Red Bull/Honda, 391\u00a0\r\n\r\n4) McLaren/Renault, 140\u00a0\r\n\r\n5) Renault, 91\u00a0\r\n\r\n6) Toro Rosso/Honda, 83\u00a0\r\n\r\n7) Racing Point/Mercedes, 67\u00a0\r\n\r\n8) Alfa Romeo/Ferrari, 57\u00a0\r\n\r\n9) Haas/Ferrari, 28\u00a0\r\n\r\n10) Williams/Mercedes, 1\r\n\r\nAcompanhe as novidades do mundo automotivo pelo iCarros no:\r\n\r\nFacebook\u00a0(facebook.com/iCarros)\r\nInstagram\u00a0(instagram.com/icarros_oficial)\r\nYouTube\u00a0(youtube.com/icarros)", "data": "27/11/2019", "autor": "Rodrigo Fran\u00e7a e Luiz Felipe Chaguri", "url": "https://www.icarros.com.br/noticias/automobilismo/tudo-o-que-esta-em-jogo-na-final-da-f1-em-abu-dhabi/27365.html", "tags": []}]